

On considère la fonction $g$ définie sur l'intervalle $]1~;~+\infty[$ par : 

\[g(x) = \dfrac{\ln (x)}{x - 1}.\]


On note $\mathcal{C}_g$ la courbe représentative de la fonction $g$ dans un repère orthogonal. La courbe $\mathcal{C}_g$ admet :

$\bullet~~$Limite de la fonction $g$ au voisinage de plus l'infini :

$g(x) = \dfrac{\ln x}{x} \times \dfrac{x}{x - 1}$.

Or on sait que $\displaystyle\lim_{x \to +\infty} \dfrac{\ln x}{x} = 0$ et que  $\displaystyle\lim_{x \to +\infty} \dfrac{x}{x - 1} = 1$, donc par produit de limites : $\displaystyle\lim_{x \to +\infty} g(x) = 0$ : l'axe des abscisses est asymptote horizontale au voisinage de plus l'infini.

$\bullet~~$Limite de la fonction $g$ au voisinage de 1 : on a :

$g(x) = \dfrac{\ln (x)}{x - 1} = \dfrac{\ln (x) - \ln (1)}{x - 1}$, donc $\displaystyle\lim_{x \to 1} \dfrac{\ln (x) - \ln (1)}{x - 1} = [\ln (x)]'_{x = 1}$, nombre dérivé de la fonction logarithme népérien en $x = 1$, soit $\dfrac{1}{1} = 1$ : il n'y a as d'asymptote verticale au voisinage de 1. Réponse : \textbf{c.}
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
%\textbf{a.~~} une asymptote verticale
%et une asymptote horizontale.&\textbf{b.~~} une asymptote verticale
%et aucune asymptote horizontale.\\
%\textbf{c.~~} aucune asymptote verticale et une asymptote horizontale.&\textbf{d.~~} 
%aucune asymptote verticale .et aucune asymptote horizontale.
%\end{tabularx}
%\end{center}

\end{enumerate}

Dans la suite de l'exercice, on considère la fonction $h$ définie sur l'intervalle ]0~;~2] par:

\[h(x) = x^2(1 + 2\ln (x)).\]

On note $\mathcal{C}_h$ la courbe représentative de $h$ dans un repère du plan. 

On admet que $h$ est deux fois dérivable sur l'intervalle ]0~;~2].

On note $h'$ sa dérivée et $h''$ sa dérivée seconde.

On admet que, pour tout réel $x$ de l'intervalle ]0~;~2], on a :

\[h'(x) = 4x(1 + \ln (x)).\]

\begin{enumerate}[resume]


\bigskip

